# Описание нового стандарта

## Конфигурация CRON скриптов

Для работы крон скриптов необходимо править и редактировать файл cronconnect (для других проектов cronИМЯПРОЕКТА). В нем содержится стандартный список запускаемых скриптов. 

С 2017 года был внедрен новый стандарт отказоустойчивости для выполнения крон скриптов,  а все сервисы были разнесенны по различным виртуальным машинам:

* Веб сервера
  * connect-node-01.openstack.lan (не активна)
  * connect-node-02.openstack.lan
  * connect-node-03.openstack.lan (не активна)
* Крон сервера
  * cron-node-02.openstack.lan
  * cron-node-03.openstack.lan
  * cron-node-04.openstack.lan

Работа запускаемых через крон скриптов осуществляется через rabbimq, куда задачи попадают в очереди. В один момент времени только один сервер запускает крон скрипт и проверяет не работает ли он уже. Таким образом достигается консистентность скриптов.

Запуск крон скрипта происходит при совпадении следующих параметров:
  * Данная нода является мастер нодой в кластере rabbimq, подробности тут -  (http://gitlab01.core.irknet.lan/irknet/celery-cron.git)
  * Данный скрипт уже не выполняется на любой ноде из кластера, подробности тут - (http://gitlab01.core.irknet.lan/irknet/celery-cron.git)

Для того, чтобы крон скрипт запускался через rabbimq был написан следующий продукт (http://gitlab01.core.irknet.lan/irknet/celery-cron.git), в нем при вызове sender.py со соответствующими аттрибутами (как правило комманда запуска php скрипта) задача помещается в очередь rabbitmq, откуда она забирается через celery и выполняется на менее загруженной ноде. В случае отказа все тоже самое повторяется на оставшихся в живых нодах.

## Формат добавления крон скриптов
В итоге для того чтобы добавить новый скрипт в крон, ты должен поправить файл cronconnect и внести туда свои изменения в формате:

```
  * * * * * root /usr/bin/env python2.7 /home/www/celery-cron/sender.py "/usr/bin/env php7.0 /home/www/connect/cron/building/log_projects_stats.php"
  m h       [................................... неизменная часть ............................................] путь к исполняему файлу
```

Если твоему скрипту нужен доступ в интернет:

```
  * * * * * root /usr/bin/env python2.7 /home/www/celery-cron/sender.py "export http_proxy='http://proxy01.core.irknet.lan:8888'; /usr/bin/env php7.0 /home/www/connect/cron/building/log_projects_stats.php"
```
 
## Автовнедрение кода

Для автонедрения кода на сервера была разработана следующая схема:
 
* После прохождения тестов для ветки мастер запускается команда которая по очереди пушит весь код на сервера, подробности в manual.autodeploy

